成長時冇人話過比我知原來成年人生活係咁既樣

大學畢業出嚟做野幾年
一至五番工放工
六日無所事事
出糧就比家用，買野tum自己開心，同埋儲首期

又到星期五，一個星期就咁過去
跟住係一個月
跟住係一年
生活固定到有d窒息

冇拖拍，心儀對象唔show我
冇咩特別好花時間既興趣
雖然有好多既時間，但冇動力冇能量去改變

成長時冇人話過比我知原來成年人生活係咁既樣
細個時，聽得最多就係比心機讀書
咁我有讀書既
但冇人話我知，知識雖然無窮無盡，但學業係會有盡頭
細個時，除咗要去讀書，同樣重要係應該去學識欣賞呢個世界同人生
簡單d講就係要培養下d興趣，畫畫、唱歌、跳舞、寫作、玩樂器，無返一兩樣人生真係好苦悶
睇書睇戲唔係冇用，但只係去消化但冇創作係唔會帶嚟咩歡愉
我家庭背景會比到我去讀書，但真係冇花錢花心機落去教我搵d內在尋求快樂既方法
呢個可能就係中產同小康既分別，前者阿爸阿媽會知道人生唔只係養家糊口，但後者可能覺得搵到食有個瓦遮頭就已經滿足

有冇人感同身受？

其實我都知個解決方法係點，去搵番d興趣番嚟
有冇過來人可以講到d工餘時間培養到既興趣
初步諗買個電結他番嚟，但我冇音樂底，自學有冇可能？

星期六日咁得閒梗係去返pt

返學係開心d
每日至少見1/3 以上

出黎做野個個都好似淨係理自己咁
唔敢由同事變朋友

人生就係無意義 接受呢個事實

去出面揾d班學？如果你唔係好自律個種人學野初期會好容易放棄

人生係無意義 活著只係等死果日 就算你曾經幾快樂幾有回憶都無用 當你玩完爽完都只會感覺到更寂寞無聊

接受左之後，好似冇晒任何可能性，咁會開心咩

內在尋求快樂既方法唔係人地俾錢同教到你，係要自己去發掘

就係唔想再為錢而生活/生存

咁都應該有d渠道，或者借鑒既地方

睇下d寫實d既傳記 lor

例如？

我自己宗旨係簡單簡約去生活 ... 利他主義 , 其實以經好開心

跑步, 打波, 做gym?

如果你係小康 冇乜興趣愛好
樣又有返咁上下
屌女係最好既生活意義

有冇諗過Weekend去識多啲人 識個女朋友返黎?

首先你要對某樣嘢有興趣，有動力自然會去學同搵學嘅渠
好似我中學嘅時候中意玩下手工，見到有個同學出去出面上幾百堂，我自己就上網睇教學同淘寶材料，窮有窮玩
得閒去睇多啲唔同嘅嘢，總會揾到契機令你對某樣嘢有興趣，之後就係行動力，要踏出第一步接觸
舉個例去睇戲，大家睇到套戲講人玩棒球，大家睇完都好熱血，但有幾多個真係會接觸？你要改變自己，從生活嘅小事開始留意，有咩嘢會勾起你嘅興趣或者共鳴，只有少少都唔緊要，跟住就咩都唔好理試左先

女都冇

咩方法？

一直以嚟太乖，咩apps都唔識用

吓

點解唔認同？

我真係咩都睇，但冇機會應用既話，除咗所謂滿足好奇心真係冇咩特別，係吹水時多d topics law

樓主有無叫過雞
叫下雞做人會有動力好多
原來比幾舊水就可以有條女係你面前可以咁姣
人生會有番更多樂趣

冇呢個打算

J都戒埋

我都試緊唔同方法 App/興趣班?

生活模式點話俾你知
每個人有唔同生活方式
但如果你冇興趣冇朋友 咁生活模式一定似機械人架
假如依家屋企有錢俾你 去到工都唔洗返程度
可能你仲無所事事

未畢業已經有呢種感覺

有錢會唔識玩咩...

睇黎樓主係需要跳出個comfort zone先，唔好你屋企人話咩你就做咩，要有自己獨立思考能力你就會知個世界其實好大

星期六日咁得閒, 緊係同老細講免費OT等佢唔好炒我先岩

錢只係令你活動更多元化
但根本性格問題係唔會有變

呢d好個人 ... 自己覺得唔幸福 , 全世界人話你幸福都無用

有
rock smith

而家屋企人己經控制唔到我，只係話當我細個時冇prepare我某d野

唔係話怪佢地ge，只係覺得係我而家不快既原因之一

Ok wor

所以你要諗下你想achieve啲咩
唔一定係好大既目標
哪怕只係想學一樣野都得
然後一步一步去做
訂daily target比自己去跟
開頭唔好訂太多目標住
搵一樣細野focus
例如你想玩電結，你咪比一兩個月自己上youtube由睇譜學起先
最緊要搵翻個想改變既慾望，鬥智返黎先
冇野係做唔到既

曾經有個中坑問醫生:
「醫生, 我唔煙, 唔酒, 唔嫖, 唔賭, 食埋長齋, 係咪會好健康, 好長命」

醫生:「理論上黎講你係會健康D」

中坑:「咁我有無機會長命百歲??」

醫生:「你唔煙, 唔酒, 唔嫖, 唔賭, 仲食埋長齋, 人生有咩樂趣? 咁長命托啊?」

你連J都唔打, APPS又唔去學下, 做乜要生存?

浪費生命
88

證明你從來無思考過咩係人
咩係人生
有咩意義

例子
人係交配愉悅下嘅副產品
所以人生並唔存在意義
所以我嘅 happiness比其他野更加重要
完

唔慘係你搵到興趣，但生活條件同屋企人既思想令到你無得繼續落去

唔跟佢地條路就係錯，佢地就係道理

離開一下香港啦 working holiday又好咩都好，沉思下自己想點先

屋企人正正就係你講嘅小康 屋企香港有物業 大陸都有（加埋頂盡10M) 係人地眼中好似好撚爽 正阿父幹撚

但佢地嘅思想完全係舊到一個可怕嘅地步 覺得自己個仔 去到幾多歲就應該點點點 25歲一定要開始準備結婚生仔

你同佢地講有夢想想做 有自己嘅時間表？係佢地眼中都係bullshit 一係唔好認佢地 一係跟佢地條路行 咁樣做人真係好撚辛苦 但外人只會覺得我係父幹撚

教埋你點卜嘢

某程度呢個都係問題
我份工係穩定，甚至可以話薪高糧準
但唔會容許到我去放半年一年無薪假

呢份工唔係我既全部嚟既，但個機會成本令我無辦法話就咁放低佢

樓主去識多啲朋友，試多啲新野啦
唔一定去旅行，可能去下玩滑浪、出海、整下手工、報班上下堂又好
識多啲朋友差好遠，可以知道生命有幾多種活法

講清楚先，可能講得唔好

呢一刻屋企人已經唔係好影響到我

我完全可以自給自足

只係我細個時冇係心靈方面得到咩培養，而家要補救番

去個價值觀重整之旅

未必要好長時間

點大發？想知

所以e個就係你唔肯去面對嘅問題 你可唔可以放棄所有野離開？ 你做到 捱到 睇法就會唔同

睇下黃子華 talk show 其實都幾有人生哲理 ...

唔講你知係因為每條友人生劇本都唔同 自己領略自己人生先係最正確

興趣呢家野 上下興趣班囉 有條件自然有女

有冇d唔係all or nth既做法
好似好貪心，但我諗大部分人都係有d野放唔開但有其他野去追求

你會覺得成世人都有做唔完嘅野 學唔完嘅野 差在你去唔去做 唔好俾自己老左先黎後悔

有咩好地方？

簡單黎講，係一成不變既生活中，你想要獲得改變，其實就只係咁。之後你講既，全部都係驚改變既藉口。
好多人都會覺得如果我想改變現有既生活，就一定要先有某啲條件，例如我學音樂，一定要細細個開始跟名師學。我想要有女，就一定要靚仔又有錢，我想要a咩，就一定要先有b, 咁我想要b呢?就一定先要有c。而往往係呢個追逐既過程中，我地就會唔記得，邊樣野先至係我地想要。
其實唔洗諗得咁複雜，你想做乜，咪去做囉。你想玩音樂，咪去玩囉，唔洗諗咩一學就要學得最好，如果你真係中意既，自然之後會花時間令自己更加勁，如果試完，其實都唔係咁中意既，咪揾第樣覺得得意既野黎試囉，但係你一直唔試，時間一直過，到再大個啲就後悔自己個陣有機會試但係唔試，然後就繼續唔試，然後又後悔，一直loop

你為左屋企人或者其他人讀完書，然後為左社會上生存去返工，但係你從來冇為自己去做過任何野，或者依家就係時候，你去氹下自己，去做一啲會令自己開心既改變啦

曾經有段時間我都係咁諗
所以你講興趣好重要我都認同，多得一班壞同事夾左我去跑步跑山，就算整到損手爛腳返黎我都好開心

人生時間其實好唔夠用，我覺得總係要搵啲野累積下成就感，等第日變廢老果陣都可以鳩自己有幾勁，咁就心滿意足

樓主我同你情況差唔多
我都想搵野學下，但又怕學唔成會浪費時間同錢

鍾意創作咪去創作囉
又唔係要你做世界第一
日本大把人都係業餘創作者
indie game 又好
音樂都好
有啲composer 直頭幾年先出一隻碟
一樣有fans

洞窟物語都係業餘創作
創作人一路返工一路做
隻game做咗七年先出到街
依家又出3ds版 又出switch 版
仲畀遊戲公司請埋

你有恒心嘅話
幾時開始都仲得

你都識講星期六日得閒
咁你條件已經係好好
大把時間學嘢

講咁多都係睇你肯唔肯付出時間嘅啫
聽歌要時間
作曲都係要時間
睇你想要嘅
到底係 享受 定係 付出
你enjoy 邊個方式咪去做

agree
每個人既人生，都要由自己去摸索

成日覺得人只係屎忽痕冇野做 揾唔同嘅事做去麻醉自己
但其實背後根本冇咩大目標/意義 一放開咗件事就會覺得好空虚 不斷循環

當你大個左都唔識搵自己興趣
而係怪以前父母無俾野你學
你諗返細個如果夾硬逼你學你會鐘意

與其係到怪以前點點點 不如諗下而家有咩興趣啦
無人話過人大左唔可以學野架
你唔脫離自己個comfort zone 點有新野玩啊

你要創作都要有閱歷先創作到
走出舒適區
試多d唔同野

代入下唔同價值觀既人去諗既野/感受
咁寫作時先描繪到唔同人既故事
寫歌詞先有靈魂

去學戲劇會唔會fit你多d?

純9up

曾經有過差唔多既想法
最後都係搵興趣去滿足心靈
不過到頭來都係覺得學新野先係最有趣
最後而家學左一堆野, 但樣樣都係半桶水
搵個好老師可以帶你學得快d, 有滿足感多d

唔講以為係我自己出post

"初步諗買個電結他番嚟，但我冇音樂底，自學有冇可能？"

why not? everything can be fun.

無社交能力 無圈子既人
咪會過你呢種生活

我唔需要發達，我要的是人生！

而家我既興趣動靜態都有
冬天去滑雪, 夏天去下SUP/獨木舟/浮潛
重點我覺得係要係open mind咩都去試下,
咁先至知咩係自己真係有興趣
同埋搵到班一齊鐘意玩呢樣野既人交流會係一件好開心既事
ot而家買埋d樂器夠係自己間房搞個1 man band

其實音樂係人生一樣好重要既興趣
樓主可以從音樂入手
聽歌又得，玩樂器都得

點解要開心

儲首期？

係因為你無錢
有錢既人生就有意義

睇個人 ... 簡單d去睇下世界七大奇跡 , 或者日出 日落 星空 一路去一路寫下Log , 旅途上你會碰到好多唔同的人同文化衝擊 . 謙卑d去經歷下lor

樓主份工係咪專科？

啱, 首先要真係肯行出第1步, 肯去改善同試新野

無架啵 呢啲野好睇個人架喎 你唔想做 無興趣既 無人逼到你 但首先你要去肯去試...結他都係自己網上睇片學 人生就係multi tasking 試唔同既野 先知自己興趣

不過都算連登偶爾高質反省文

有錢人花花世界 但花花世界玩得多都會慣 一樣有你呢種煩惱

心靈富有真係好撚難

去做尖
你會覺得時間充實到唔夠用
又易咗溝女(都唔洗溝 自然有女埋身)
到時你嘅生活就唔同

不過你預最少勤力一年先有野睇

我都係大個咗先學音樂 有咗音樂多多時間都唔夠用
搵個老師一個月都係幾舊水 教個度好多時都有埋結他
老師會教你點買結他架喇

就係咁悶，而家都搵左樣野學

最9憎啲人好似你咁，打埋啲阿媽係女人既廢話係度自怨自艾

首先
你有冇拍過拖？
有個你中意既人 陪你過生活點滴
就算生活再苦
都會想活落去

溝下女屌下女同事啦

樓主你係工作以外無咩搞
覺得無聊姐
方法好簡單
都不外乎玩下興趣班做下運動做下義工
識下人又搵下自己興趣

Hierarchy of needs

講到尾都係要滿足心靈需要
即係你發展興趣係啱嘅
自己開心就得
最簡單例如閒時去行下山睇下風景都得嫁
最易嘅路連技術都路洗
學樂器就可以每日放工玩兩個鐘

我都係自己喺工餘時間搵世藝

學圍棋 德文 太極

睇吓呢套戲可能有得著，
搵一個月乜都試吓做，總會有一件係啱你心水

哦

人生根本就冇意義
所以決定唔生仔

套戲就係同你講，雖然你要做下改變，好似幫下人，但唔好極端到乜都yes

想知道好似文靜d既興趣可以點樣識到人？
外間有冇d活動係比文靜既人join？

呢個可能就係中產同小康既分別，前者阿爸阿媽會知道人生唔只係養家糊口，但後者可能覺得搵到食有個瓦遮頭就已經滿足

中哂

做緊學生都有呢種感覺
成日得閒既時間都無所事事咁

讀書個陣冇乜做運動？打波，踢波，跑步又健康又可以消閒，到你鐘意一樣運動既時候又會用時間去訓練。

電結他 你仲要買m箱喎

人生就係冇意義
最近閃過一個念頭係學唔學打鼓好，將返工d唔開心打哂出黎

所以話搵住一個月或者一星期盲目咁yes住先,之後知自己想點先再慢慢轉變,
套戲最後主題表達嗰套有少少理想化,其實講就易做就難,
始終當你連自己想點都唔知,個人就會太多計算唔會敢踏出第一步

可以研究下存在主義 或者會搵到答案

學我拍片 就可以創作 就有成就感

去行山，唔同既山行下出身汗已經好開心，好似征服左座山咁

做人就係咁架啦
EVEN你有好多興趣 , 好多活動
做得多你都會覺得係LOOP
咁最後你又會再搵D 新既活動同興趣
放大返黎睇又係不斷咁LOOP

做人就係憧事開始不斷LOOP 都死果日
不過我到左呢一刻都未討厭
呢D野做咩要人話比你知

Lm

樓主我同你差唔多, 不過環境比你更差, 對我黎講錢都係滿足感之一

其實想學下泰拳 不過冇底, 又肥, 成日驚出面啲泰拳班水鳩人

我都覺得人愈大 愈無所事事
係有錢有時間
但冇動力去學一樣新野
以前細個無錢無時間 就興趣多多

謝和弦-於是長大了以後

靠比錢d女人黎見識佢地對住你姣都幾sad。。。

學下溝女將

你自己做人少少目標都無 怪邊個

話咗比你知就唔想生存了

有咁嘅念頭就去做啦 既然人生都係冇意義，考慮都係冇意義

去call g

人生本來就係咁
個啲什麼宗教灌輸比人既咩生命有意義呀，目的呀都係為左塞啲思想比你呢種人
等你冇野做個陣唔好亂諗野

所以識child登仔

中

真係無辦法

認同
又有錢賺, 又識到d同事
好彩搵到份hea part time 仲可以做私人野

一係陪下屋企人
一係發展興趣

唔知負評d乜, 邊個叫你係香港出世, 又唔係含住金鎖匙

有人一齊學會有動力d，但毒撚是沒有朋友的

同樓主好似 返1-5 星期六日放假 人工夠比家用自己開支仲有唔少淨 不過唔洗儲首期

越黎越覺得行屍走肉 唔知自己做緊乜

有屋企backup覺得悶
就咁聽落好裙腳仔

或者忯時候試下自立 做所有家務
日本有排興樣野叫廚房哲學
可能可以係中途發現自己

雖然講左好多問題出泥
但最後個段樓主自己都諗辦法去解決
唔會一味係到叫春

次次熟左都冇好事發生 d濕9野就記得搵你幫手恰你熟推唔到。反而有d距離見外d做少d無謂野

Pt淨番星期六日仲難搵過ft

我反而鍾意固定模式咁生活（不代表做奴）
突如其來嘅改變先最驚
樓主最大問題係缺乏愛同寄托

咁你發展一樣興趣, 之後慢慢會變技能/副業架喇

發展興趣要用錢, 玩到一個地步就會發現用正職收入養個興趣唔係辦法, 你會用樣興去養活返個樣興趣嘅使費 e.g. Freelance / 教人

真係出泥做野就好覺得成長左都無咩用。
日日返工返一至六，八點至六點做埋OT八點先放工，
錢都叫搵到下，但係又唔係多喎，宜家只係為錢去工作，根本無目的無人生樂趣
搵唔返學生個時既快樂ga la

興趣係自己搵
唔係屋企人質俾你
好多人細個學琴學到八級 之後就荒廢
你問題就係太乖 應該咩都評估完風險就試吓
有精力嗰陣就唔好等啦
日子好快過 到有病痛嗰陣就覺得人生好似等死咁

專注一樣興趣

玩過好多野都三分鐘熱度
打機 跳舞 樂器 運動
其實好多時係純粹鐘意同朋友一齊玩既感覺 佢地唔玩我就無動力自己玩
同埋樣樣都靜係識皮毛 又懶得去練
結果又唔開心

所以點解我唔返工

同埋最主要係社交問題姐

以前成日出街玩 好多聚會/活動

係幾開心

而家毒撚朋友都唔多個

其實係你細個聽唔明
好多道理其實麥兜已經講晒

屌你同我一尻樣既

可能唔係冇人話你知，而係有人話你知既時候你根本冇聽入耳

番工唔一定為錢
有錢唔代表可以生存

起身->返工->放工->訓教
一直loop去到死為止

呢排學緊潛水 都幾好 諗住長玩

對 我都咁岩上星期睇返 你咩都say yes 只會令身邊既人覺得就算你心唔想 你都係講yes 根本冇左自己

睇書都要講應唔應用到
香港人洗唔洗咁功利呀

邊度黎？我想學
1對幾？

想多的saving ，食野買野都就住就住

因為你根本唔係真正鍾意嗰樣野
比如我自己好鍾意電影，睇完每套戲都會寫返感受同影評，得閒會搵埋making of睇，又會買導演寫既書嚟睇。然後你會理解多左好多呢個領域既野，到你下次睇戲又會激起唔同思考
退一步嚟講，其實唔洗去到咁複雜，我有時淨係睇到電影入面一個好靚既shot已經覺得好開心
心態決定境界呀

其實你講既 我都好認同 但我就漸漸習慣緊 人生本來就係平平淡淡 唔會太快樂亦唔會太傷感 儲下錢 養到自己 照顧倒屋企人 空閑既時候就焦所事事 習慣下 漸漸就會慣

返5日都好 大把5.5 卜6

同你調轉
興趣太多冇時間用

同我諗法一樣
我依家已經係咁同我d表姪講，讀書係重要，但唔好剩係讀書，有時間試多d唔同嘅野。如果我人生可以重頭再來嘅時候，都會咁做，所以我先咁同佢講
希望佢6年班果陣就明啦

正常, 咁樣係依個世上8,9成人既生活狀況

得罪講句你睇d咩書

中間個段我覺得ming仔講得好有意思
諗下自己有冇咩真係好想做
試下幫自己整個bucket list
唔好比藉口自己停落黎

學新野如果自學可能都可以好快上手，但好難精通 同埋出去學有個好處就係識到新朋友，有一班人一齊學真係開心好多

我好細個父母已經請私人老師補習，學過唔同運動，細個話想學音樂，爸爸話太貴，同埋學樂器冇用。果陣我英文補習老師有學琴，佢見我有興趣，每堂教我一陣。到讀大學，壓力大、好唔開心，有朋友叫我試下音樂，我開始pick up對音樂既興趣，揀左結他。音樂係調節左我既心靈，父母反對我用錢學，我冇理，之後仲買左個電子琴，一個月已經學識左彈第一首流行歌，好有滿足感。有心唔怕遲，遇其用時間上forum問，不如試下買左支結他試下，唔好浪費左啲時間。

唔好再諗，即刻行動

恭喜你識得踏出第一步

香港大把人咁就一世

當你過緊好玩人生你就想穩定

我而家就係用運動做gym 頂住

但長久健康生活

一定要同朋友經常聯絡，約出去大家玩下，同埋組織家庭
同人傾訴大家既生活先會開心

但同時愈同多人一齊又會 有其他煩惱eg 相處問題（夾唔夾），是非呀，少左自由時間

所以人生其實唔係冇意義。個意義就係你要搵到個平衡點 同人相處之由又有個人自己的時間

但呢樣野根本好難做到，所以一失衡 就會唔開心

覺得人生多煩惱 冇乜意義

我自己就係前者 冇乜同人傾訴相處，得成日自己做運動頂住d時間

興趣真係要時間培養
細個冇做開會十分難入手
我依加都係自己參加工聯會班吊下命

成日都覺得，如果你真係好想做一樣嘢，無論有幾攰、幾忙、幾窮都好，你都係會去做。
講到底，咪就係講𡁵你究竟有幾想做。

唔好講話咩唔識創作同細仔冇學
如果有少少閒錢跟人學下再鳩玩鳩創作下
會自high 興趣慢慢就黎

如果玩極都冇feel 就轉第二樣野
咁都應該夠玩幾年時間

性格問題

養返隻動物

死左會好傷心 唔敢養

屌你啦返五日工已經爽死仲瓜瓜嘈

相信好多人都係人大左玩運動多數都會玩番一個人做既
例如游水 跑步 做gym
社交好難keep到因爲好多時係雙向
就算你點想keep
人地有另一個圈子都好難keep到以前咁